[高質整合］Cup: 各國專家都反對全民檢測 - 只減低10%感染個案、假陰性達兩三成、等測試時容易傳染

⋯⋯加州大學的臨床醫學副教授 Michael Hochman 早在 5 月就撰文反對有關政策。全民檢測的目的是要找到無症狀患者，揪出隱形傳播鏈，有關做法看似合理，但其實存在很多漏洞。跟一些本地專家意見一樣，Hochman 提出時間落差的問題。檢測要一段時間才得出結果，但市民接受檢測後，可以四處流動，即使當日檢測是陰性，也不保證之後日子不會染病。

感染了武肺病毒的患者，在患病初期傳播力最強，只需數天，就足以廣泛傳播病毒。Hochman 推算，即使人們每兩星期檢測一次，每次只需 24 小時就拿到報告，也只能找出少於一半的無症狀患者。而根據倫敦帝國學院和世界衛生組織的模型推算，全民檢測只能減低總感染個案的 10% 不到，Hochman 更強調這個模型過於樂觀。

⋯⋯早在 4 月時，就有專家提出有「假陰性」的問題，醫學研究顯示，以現時的採樣方法，「假陰性」比率可能高達 30%。中大醫學院在 8 月公佈了一個更詳細的研究，深喉唾液檢測的假陰性比率可達 31%，「鼻腔和咽喉拭子」檢測也有約 20%。Hochman 警告，「假陰性」會帶來假的安全感，最終更不利疾病防控。

三名來自哈佛大學、劍橋大學和南加州大學的學者則在 4 月時聯署撰文，反對全民檢測。他們提到其他論點，例如等候測試期間，人多密集，加上檢測時會脫下口罩，飛沫容易殘留，很容易傳播病毒。他們也指出全民檢測，只適合早期圍堵防疫階段，一旦出現社區爆發，如此檢測也無濟於事，保持社交距離是更有效的措施。而且，全民檢測會加重醫療體系的負擔，佔用本來用於其他重症患者的資源。

戴維斯加州大學的醫學院長 David Lubarsky 也撰文呼籲，與其行全民檢測，不如作聰明檢測（smart testing）。他認為全民檢測並不實際，昂貴而且難以實行。他認為檢測工作，應只集中於五類群組：
⋯⋯⋯

原link有齊哂所有英文reference: